<paragraph>
    Visando aplicar, no âmbito municipal, a Política Nacional de Resíduos Sólidos (PNRS), instituída pela
    Lei Federal n◦ 12.305 de 2010, a equipe de administradores públicos da Secretaria de Meio Ambiente
    (SMA) de um município brasileiro decidiu fomentar a organização de cooperativas de reciclagem. Após
    mapeamento realizado, foi efetuado um chamamento público para contratação das cooperativas e
    instituído o “Programa Coleta Seletiva Solidária”. A fim de realizar o adequado controle desse programa
    bem como tornar transparentes os resultados obtidos, a equipe da SMA elaborou um painel de controle
    com indicadores para avaliação permanente da política pública, conforme se mostra na figura a seguir.
</paragraph>
<title>
    Modelo de avaliação do “Programa Coleta Seletiva Solidária”
</title>
<table>
    <image src="images/administracao_publica_2018_m_9_0.png" />
</table>
<source>
    JANNUZZI, P. M. <b>Indicadores Sociais no Brasil:</b> conceitos, fontes de dados e aplicações. São Paulo: Alinea, 2009 (adaptado).
</source>
<paragraph>
    Considerando essa situação e a adequação dos indicadores para avaliação da referida política pública,
    avalie as afirmações a seguir.
</paragraph>
<question_options>
    <item>
        O indicador de “Quantidade de combustível utilizado pelas cooperativas para a coleta” está
        corretamente classificado como um indicador-insumo.
    </item>
    <item>
        O indicador de “Percentual de cobertura dos bairros com a coleta seletiva” deve ser classificado
        como indicador-produto.
    </item>
    <item>
        Um indicador de “Total de horas trabalhadas pelos catadores das cooperativas” pode ser
        corretamente adicionado no grupo de indicador-insumo.
    </item>
    <item>
        O indicador de “Melhoria das condições ambientais da cidade” está corretamente classificado no
        grupo indicador-impacto.
    </item>
</question_options>
<question>
    É correto apenas o que se afirma em
</question>
<answer_options>
    <item>
        I e II.
    </item>
    <item>
        I e III.
    </item>
    <item>
        II e IV.
    </item>
    <item>
        I, III e IV.
    </item>
    <item>
        II, III e IV.
    </item>
</answer_options>
