<text_block>
    <paragraph>
        Um estudo desenvolvido para avaliar a relação entre a cobertura por serviços de saneamento e indicadores
        epidemiológicos nos países da América Latina, analisou a taxa de mortalidade infantil, processando-se a
        análise por meio de regressão linear múltipla, conforme mostrado na tabela a seguir. Encontrou-se um
        coeficiente <formula>R^2</formula> ajustado de 0,782, tendo permanecido, no modelo final, as variáveis Esperança de vida ao
        nascer e Cobertura por sistemas de esgotamento sanitário.
    </paragraph>
</text_block>
<title>
    Regressão multivariada linear entre a taxa de mortalidade infantil e
    indicadores demográficos, socioeconômicos, fatores de risco, gastos públicos e
    de cobertura por serviços de saúde e de saneamento
</title>

<table>
    <img src="images/administracao_publica_2018_m_35_0.png" />
</table>

<source>
    TEIXEIRA, J. C; GOMES, M. H. R.; SOUZA, J. A. Associação entre cobertura por serviços de saneamento
    e indicadores epidemiológicos nos países da América Latina: estudo com dados secundários.
    <b>Revista Panamericana de Salud Publica,</b> v. 32, n. 6, Washington, dez. 2012 (adaptado).
</source>
<question>
    A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
    <question_options>
        <item>
            Os indicadores de Esperança de vida ao nascer e Cobertura por sistemas de esgotamento sanitário
            apresentaram coeficiente <formula>\beta</formula> negativo, mostrando uma relação inversamente proporcional à taxa de
            mortalidade infantil.
        </item>
        <item>
            Na análise dos dados estatísticos, fica evidenciado que o aumento da Cobertura por sistemas de
            esgotamento sanitário determina uma queda na taxa de mortalidade infantil.
        </item>
        <item>
            O aumento na variável Esperança de vida ao nascer aumentará a taxa de mortalidade infantil.
        </item>
    </question_options>
    É correto o que se afirma em
</question>
<answer_options>
    <item>
        I, apenas.
    </item>
    <item>
        III, apenas.
    </item>
    <item>
        I e II, apenas.
    </item>
    <item>
        II e III, apenas.
    </item>
    <item>
        I, II e III.
    </item>
</answer_options>