<text_block>
    <paragraph>
        O processo de revisão do Plano Diretor de um
        município brasileiro foi realizado por meio de um
        conjunto de fóruns temáticos e de audiências
        públicas. Nesses encontros, foram necessárias
        várias rodadas de negociação entre os diferentes
        segmentos sociais da cidade (empresários,
        movimentos sociais e governo) para estruturação
        dos projetos constantes no Plano Diretor. Um ponto
        muito discutido foi o modelo de realização das obras
        viárias e de mobilidade do Plano Diretor, que seriam
        executadas por meio do modelo de parceria público-privada (PPP). Muitos, alegando que tais obras não
        poderiam ser privatizadas, mostravam-se resistentes
        a essa ideia e tampouco desejavam que houvesse
        cobrança de qualquer tarifa para uso das obras.
    </paragraph>
</text_block>
<source>
    Disponível em: <link>http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/</link>.
    Acesso em: 10 jul. 2018 (adaptado).
</source>
<question>
    Com base nesse contexto, avalie as asserções a
    seguir e a relação proposta entre elas.
    <porque>
        <first>
            I. A resistência à adoção das PPP para a
            realização das obras do Plano Diretor,
            baseada no argumento da impossibilidade
            de privatização não se sustenta, uma vez
            que, nessas parcerias, a posse do bem
            continua sendo pública.
        </first>
        PORQUE
        <second>
            II. As PPP, independentemente de sua
            modalidade, não admitem cobrança de
            tarifas, taxas ou similares para utilização dos
            serviços que serão prestados pelo parceiro
            privado.
        </second>
    </porque>
    A respeito dessas asserções, assinale a opção
    correta.
</question>
<answer_options>
    <item>
        As asserções I e II são proposições verdadeiras,
        e a II é uma justificativa correta da I.
    </item>
    <item>
        As asserções I e II são proposições verdadeiras,
        mas a II não é uma justificativa correta da I.
    </item>
    <item>
        A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
        é uma proposição falsa.
    </item>
    <item>
        A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
        proposição verdadeira.
    </item>
    <item>
        As asserções I e II são proposições falsas.
    </item>
</answer_options>