<img src="images/administracao_publica_2018_d_1_0.png" />

<source>
    Disponível em: <link>https://www.nexojornal.com.br/expresso/2018/03/21/Caso-Marielle-completa-uma-semana.-O-que-se-sabe-sobre-o-crime</link>.
    Acesso em: 27 jun. 2018 (adaptado).
</source>

<text_header>TEXTO 1</text_header>

<text_block>
    <paragraph>
        Conforme relatório da organização de defesa dos direitos humanos Anistia Internacional, em 2017, entre
        159 países, o Brasil apresentou o maior número de assassinatos de diversos grupos de pessoas, como
        jovens negros do sexo masculino, pessoas LGBTI+, defensoras e defensores de direitos humanos, grupos
        ligados à defesa da terra, populações tradicionais e policiais.
    </paragraph>
</text_block>

<source>
    Disponível em: <link>https://anistia.org.br/noticias/brasil-lidera-numero-de-assassinatos-de-diversos-grupos-de-pessoas-em-2017-apontaanistia-internacional-em-novo-relatorio/</link>. Acesso em: 27 jun. 2018 (adaptado).
</source>

<text_header>TEXTO 2</text_header>

<text_block>
    <paragraph>
        Negra, mulher, mãe solteira, bissexual, moradora de favela, aluna da primeira turma do pré-vestibular
        comunitário da Maré, graduou-se em ciências sociais e realizou mestrado em administração pública.
        Sua vida fora construída na luta contra todas as estatísticas que fazem a morte, a prisão e a pobreza os
        destinos mais prováveis para as mulheres e os jovens pretos e pardos neste país.
    </paragraph>
    <paragraph>
        Um grande mérito pessoal, sem dúvida. Mas Marielle era inteligente demais para deixar-se iludir por uma
        ideia de meritocracia que ignora as estatísticas, faz que não vê as desigualdades sociais e desconsidera
        que as pessoas não começam todas do mesmo patamar.
    </paragraph>
</text_block>

<source>
    Disponível em: <link>https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/19/opinion/1521476455_299821.html</link>. Acesso em: 12 set. 2018 (adaptado).
</source>

<text_header>TEXTO 3</text_header>

<text_block>
    <paragraph>
        Logo após o assassinato da vereadora Marielle Franco, ocorrido no Rio de Janeiro, em 2018, os
        compartilhamentos nas redes sociais lançaram, em nível internacional, uma personagem política que,
        mesmo tendo sido uma das mais votadas na capital carioca, não tinha espaço privilegiado na agenda.
        Durante a primeira quinzena de março, a coleta de publicações em que se mencionava “Marielle Franco“
        totalizou mais de 3 milhões e meio de <i>tweets</i>. As manifestações expressavam, principalmente, reações
        de apoio, marcadas por <i>hashtags</i> (palavras-chave) como #mariellepresente, #justiçaparamarielle,
        #somostodosmarielle, #mariellevive, mas também circulavam informações falsas que associavam a
        vereadora a atos ilícitos e mensagens que relativizavam o seu assassinato em função de sua atuação
        política em favor dos direitos humanos.
    </paragraph>
</text_block>

<source>
    Disponível em: <link>http://www.labic.net/blog/marielle-presente-mapa-de-tweets-publicados/</link>. Acesso em: 12 set. 2018 (adaptado).
</source>

<question>
    A partir das informações apresentadas, redija um texto que aborde os seguintes aspectos:
    
    <list>
        <item>
            o tensionamento entre a defesa dos Direitos Humanos realizada por Marielle Franco e a produção
            de notícias falsas após o assassinato da vereadora;
        </item>
        <item>
            os prejuízos da produção de notícias falsas para a sociedade democrática.
        </item>
    </list>
</question>