<paragraph>
    Ao assumir a gestão de um dado município, o prefeito percebeu que reclamações como “não consigo
    falar com a prefeitura” ou “ninguém dá retorno para as minhas demandas na prefeitura” eram muito
    recorrentes. Após demandar uma avaliação acerca do funcionamento dos canais de comunicação da
    prefeitura, os resultados mostraram que, embora fossem disponibilizados aos usuários vários meios de
    comunicação, como canal de ligação telefônica gratuita (0800), <i>site</i>, redes sociais e ouvidoria, alguns
    serviços eram prestados por setor, sem padronização, outros não eram informatizados e não havia
    controle da demanda e do retorno aos solicitantes. Além disso, não estava regulamentado nenhum canal
    vinculado ao e-SIC (Sistema eletrônico do Serviço de Informações ao Cidadão). Se alguém desejasse
    recorrer à Lei de Acesso à Informação, deveria dirigir-se ao protocolo da prefeitura para fazer o pedido.
</paragraph>
<paragraph>
    Considerando essa situação, avalie as afirmações a seguir, acerca das estratégias que o prefeito deverá
    adotar para efetivar a comunicação com a população local.
</paragraph>
<question_options>
    <item>
        Com a vinculação ao e-SIC dos canais de ouvidoria, redes sociais, telefone e site, o prefeito reduzirá
        custos e estará cumprindo as determinações da Lei de Acesso à Informação, que tem como um de
        seus objetivos a padronização dos canais de comunicação.
    </item>
    <item>
        Por meio do uso de aplicativos com georreferenciamento para participação cidadã, o prefeito
        centralizará as atividades de sugestões, elogios e reclamações de forma eficiente, pois tais
        aplicativos padronizam o uso de diferentes redes sociais, integrando-as em uma única ferramenta.
    </item>
    <item>
        Ao providenciar soluções VoIP (<i>Voice over Internet Protocol</i>), como o emprego de banda larga, por
        exemplo, o prefeito contribuirá para a melhoria dos canais de telefone (0800) e, ao mesmo tempo,
        para a redução dos custos com telefonia.
    </item>
    <item>
        Se adotar uma solução do tipo ERP (<i>Enterprise Resource Planning</i>) para integração dos diferentes
        departamentos da prefeitura, o prefeito estará informatizando o processo de comunicação.
    </item>
</question_options>
<question>
    É correto apenas o que se afirma em
</question>
<answer_options>
    <item>
        I e II.
    </item>
    <item>
        I e III.
    </item>
    <item>
        III e IV.
    </item>
    <item>
        I, II e IV.
    </item>
    <item>
        II, III e IV.
    </item>
</answer_options>
