<paragraph>
    A síntese neoclássica keynesiana preconizava a
    importância da combinação entre as políticas fiscais
    e monetárias para influenciar a determinação da
    renda e do emprego. Nas décadas de 1940 e 1950,
    essa corrente ficou conhecida como fiscalista,
    devido ao destaque dado à política fiscal na
    estabilização da demanda agregada.
</paragraph>
<paragraph>
    No início da década de 1960, os monetaristas
    iniciaram uma reação a essa abordagem, que havia
    dominado a teoria econômica desde a Grande
    Depressão. Liderados por Milton Friedman, muitos
    economistas propuseram uma mensagem básica
    do monetarismo, a de que a análise da moeda é
    importante para a dinâmica da economia.
</paragraph>
<source>
    DORNBUSCH, R.; FISCHER, S.; STARTZ, R. <b>Macroeconomia.</b> 11. ed.
    Porto Alegre: McGraw-Hill, 2013 (adaptado).
</source>
<paragraph>
    Segundo Friedman, é possível reduzir a taxa de
    desemprego observada em relação à taxa natural
    com políticas monetárias expansionistas. Daí vem
    a denominação dessa corrente, o monetarismo.
    Friedman apoia suas ideias no tripé: taxa natural
    de desemprego, curva de Phillips e expectativas
    adaptativas.
</paragraph>
<source>
    Carvalho, F. J. C., et. al. <b>Economia Monetária e Financeira:</b> Teoria e Política.
     2. ed. Rio de Janeiro: Campus-Elsevier, 2007 (adaptado).
</source>
<question>
    Considerando os textos apresentados, assinale a
    opção correta.
</question>
<answer_options>
    <item>
        No curto prazo, para a abordagem da síntese
        neoclássica keynesiana, em uma situação de
        armadilha da liquidez, a política fiscal é ineficaz
        para alterar o nível de renda.
    </item>
    <item>
        No curto prazo, segundo a corrente monetarista,
        a oferta de moeda influencia variáveis reais, ou
        seja, a moeda é um fator que causa movimentos
        cíclicos no produto e no emprego.
    </item>
    <item>
        No longo prazo, para a abordagem da síntese
        neoclássica keynesiana, quando a sensibilidade
        da demanda por moeda em relação à taxa de
        juros não é estatisticamente significativa, a
        política fiscal torna-se mais eficaz.
    </item>
    <item>
        No curto prazo, segundo a corrente monetarista,
        o nível de atividade econômica depende da
        quantidade de moeda, ou seja, a influência da
        moeda ocorre no nível do produto, e não nos
        preços e em outros valores nominais.
    </item>
    <item>
        No longo prazo, segundo a corrente monetarista,
        variáveis reais, como o nível de produto
        e emprego, são determinadas por fatores
        monetários, pelo estoque de bens de capital,
        pelo tamanho e qualidade da força de trabalho
        e pelo padrão tecnológico.
    </item>
</answer_options>
