<paragraph>
    Na história das civilizações humanas, a agricultura esteve relacionada à origem de um fenômeno que se
    tornaria o marco da economia alimentar: o aumento demográfico. Entretanto, apesar de toda a força
    civilizatória da agricultura, muitos povos tornaram-se vulneráveis por falta de alimentos.
    Mesmo com o aumento do volume de alimentos, o número de indivíduos subnutridos é grande, como
    demonstrado pelos dados estatísticos da Organização das Nações Unidas para a Agricultura e Alimentação
    (FAO). A análise dos dados revela que, até 2014, a quantidade de pessoas desnutridas no mundo estava
    diminuindo, porém, entre 2015 e 2017, esse número aumenta.
</paragraph>
<source>
    LIMA, J. S. G. Segurança alimentar e nutricional: sistemas agroecológicos são a mudança que a intensificação ecológica não alcança.
    <b>Ciência e Cultura,</b> v. 69, n. 2, 2017 (adaptado).
</source>
<paragraph>
    Considerando a segurança alimentar e a nutrição no mundo, avalie as afirmações a seguir.
</paragraph>
<question_options>
    <item>
        O conceito de segurança alimentar e nutricional admite que a fome e a desnutrição são problemas
        de oferta adequada e garantia de alimentos saudáveis, respeitando-se a diversidade cultural e a
        sustentabilidade socioeconômica e ambiental.
    </item>
    <item>
        A segurança alimentar e nutricional compreende a produção e a disponibilidade de alimentos,
        bem como o acesso à alimentação adequada e saudável.
    </item>
    <item>
        A escassez da oferta de alimentos nas últimas décadas decorre da falta de processos de produção
        e disseminação tecnológica que garantam a produção no campo frente às mudanças climáticas.
    </item>
</question_options>
<question>
    É correto o que se afirma em
</question>
<answer_options>
    <item>
        I, apenas.
    </item>
    <item>
        III, apenas.
    </item>
    <item>
        I e II, apenas.
    </item>
    <item>
        II e III, apenas.
    </item>
    <item>
        I, II e III.
    </item>
</answer_options>
