<paragraph>
    Uma estação de monitoramento de temperatura utiliza um termógrafo para registrar continuamente
    em um gráfico os valores detectados por seus sensores. Um determinado ambiente foi monitorado ao
    longo de três períodos distintos de um dia. O ambiente é considerado apropriado para um experimento
    científico se, para qualquer período Pi de monitoramento σ(Pi
    ) ≤ 2, em que σ(Pi
    ) denota o desvio
    padrão populacional do período Pi em que o ambiente foi monitorado.
</paragraph>
<paragraph>
    As medidas de temperatura em °C, obtidas após um processo de quantização do sinal, são apresentadas
    na tabela a seguir.
</paragraph>
<image src="images/engenharia_de_computacao_2019_m_32_0.png" />
<paragraph>
    A fim de automatizar o processamento dos sinais, o algoritmo a seguir foi desenvolvido, tendo como
    entrada um período e como resultado um valor booleano que indica se o período é apropriado ou não.
</paragraph>
<code><b>Algoritmo:</b> viavel(<formula>P</formula>)
    <b>entrada:</b> <formula>P</formula>: um período
    <b>saída  :</b> um valor booleano que indica se <formula>P</formula> é apropriado para o experimento
    <formula>total \leftarrow 0</formula>
    <b>para</b> <formula>p \in P</formula> <b>faça</b>
        <formula>total \leftarrow total + (p - AVG(P)) \times (p - AVG(P))</formula> // <formula>AVG</formula> denota a média de <formula>P</formula>
    <b>fim</b>
    <b>retorna</b> <formula>\sqrt{\frac{total}{|P|}} \leq 2</formula></code>
<paragraph>
    Com base no caso apresentado, avalie as afirmações a seguir.
</paragraph>
<question_options>
    <item>
        Conforme o funcionamento do algoritmo, os períodos <formula>P_1</formula>, <formula>P_2</formula> e <formula>P_3</formula> são apropriados.
    </item>
    <item>
        O algoritmo calcula o desvio padrão amostral e, portanto, não é adequado para o estudo.
    </item>
    <item>
        Caso executado sobre o período <formula>P = \{P_1, P_2, P_3\}</formula>, o algoritmo indica que ele é inapropriado
        para o experimento.
    </item>
</question_options>
<question>
    É correto apenas o que se afirma em
</question>
<answer_options>
    <item>
        I, apenas.
    </item>
    <item>
        II, apenas.
    </item>
    <item>
        I e III, apenas.
    </item>
    <item>
        II e III, apenas.
    </item>
    <item>
        I, II e III.
    </item>
</answer_options>
