<paragraph>
    Conforme dados do Atlas da Violência 2019, apresentados no gráfico a seguir, verifica-se o crescimento
    no número de homicídios de mulheres no país durante o período de 2007 a 2017. Nesse período, a taxa
    de homicídios entre as mulheres negras cresceu mais do que a taxa de homicídios entre as mulheres não
    negras. A classificação de raça/cor do IBGE agrega negras como a soma de pretas e pardas e não negras
    como a soma de brancas, amarelas e indígenas.
</paragraph>
<image src="images/engenharia_de_computacao_2019_m_6_0.png" />
<source>
    Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (IPEA); Fórum Brasileiro de Segurança Pública (Orgs.).
    <b>Atlas da violência 2019.</b> Brasília: Ipea, 2019 (adaptado).
</source>
<paragraph>
    Considerando as informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
</paragraph>
<porque>
    <first>
        I. O maior crescimento dos casos de homicídios de mulheres negras em comparação com os casos de
        mulheres não negras indica a relevância dos estudos a respeito das múltiplas variáveis relacionadas
        a este fenômeno social.
    </first>
    <pq/>
    <second>
        II. A análise do gráfico permite concluir que, no início da série histórica, havia um contexto favorável
        à superação da situação social de maior vulnerabilidade da mulher negra, em razão da menor
        diferença entre as taxas de homicídios.
    </second>
</porque>
<question>
    A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
</question>
<answer_options>
    <item>
        As asserções I e II são verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
    </item>
    <item>
        As asserções I e II são verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
    </item>
    <item>
        A asserção I é uma proposição verdadeira e a II é uma proposição falsa.
    </item>
    <item>
        A asserção I é uma proposição falsa e a II é uma proposição verdadeira.
    </item>
    <item>
        As asserções I e II são falsas.
    </item>
</answer_options>
