<paragraph>
    A NBC T 16.11, aprovada pela Resolução
    CFC n° 1.366/2011, estabelece a conceituação,
    o objeto, os objetivos e as regras básicas para
    mensuração e evidenciação dos custos no setor
    público e apresenta o Subsistema de Informação de
    Custos do Setor Público (SICSP), sendo um de seus
    objetivos apoiar a tomada de decisão em processos,
    tais como comprar ou alugar, produzir internamente
    ou terceirizar determinado bem ou serviço.
</paragraph>
<source>
    Disponível em: <link>http://portalcfc.org.br/wordpress/wp-content/</link>.
    Acesso em: 11 set. 2018 (adaptado).
</source>
<paragraph>
    Visando a capacitação de policiais federais, o
    governo federal decidiu pela realização de um
    treinamento em regime de tempo integral de
    um grupo de 100 policiais, pelo período de 15
    dias. Com relação à alimentação desses policiais
    durante o treinamento, apurou-se, com base nas
    informações constantes do SICSP, que o custo diário
    das refeições de um policial seria de R$ 28,00 e o
    custo de oportunidade identificado na localidade
    do treinamento, considerados o mesmo período
    e os mesmos requisitos alimentares, seria de
    R$ 20,00 por indivíduo.
</paragraph>
<paragraph>
    Considerando essa situação hipotética, e o que se
    pode observar em uma Demonstração do Resultado
    Econômico (DRE), avalie as afirmações a seguir.
</paragraph>
<question_options>
    <item>
        O SICSP é o sistema adequado para a
        consulta das informações demandadas para
        a alimentação dos policiais federais inscritos
        no treinamento.
    </item>
    <item>
        Para dar lastro ao processo decisório, notas
        explicativas devem apresentar o método
        de custeio adotado para a apuração dos
        custos para os objetos de custos e, também,
        os principais critérios de mensuração
        utilizados.
    </item>
    <item>
        O resultado econômico apurado indica pela
        produção interna do serviço de alimentação.
    </item>
</question_options>
<question>
    É correto o que se afirma em
</question>
<answer_options>
    <item>
        I, apenas.
    </item>
    <item>
        III, apenas.
    </item>
    <item>
        I e II, apenas.
    </item>
    <item>
        II e III, apenas
    </item>
    <item>
        I, II e III.
    </item>
</answer_options>
