<text_block>
    <paragraph>
        O modo como o <i>Design Thinking</i> equilibra as
        perspectivas dos usuários, da tecnologia e dos
        negócios é, por natureza, integrador. Como ponto
        de partida, contudo, ele privilegia o usuário final,
        e é por isso que tenho me referido repetidamente
        a ele como uma abordagem à inovação centrada
        no ser humano. Os <i>design thinkers</i> observam
        como as pessoas se comportam, como o
        contexto de uma experiência afeta a sua reação a
        produtos e serviços. Eles levam em consideração
        o sentido emocional das coisas, bem como seu
        desempenho funcional.
    </paragraph>
</text_block>
<source>
    BROWN, T. <b>Design Thinking:</b> uma metodologia poderosa
    para decretar o fim das velhas ideias. Rio de Janeiro:
    Elsevier, 2010 (adaptado).
</source>
<question>
    A partir das informações do texto, avalie as
    afirmações a seguir, acerca do Design Thinking.
    <question_options>
        <item>
            A inovação em um produto já disponível no
            mercado deixa de ser contemplada através
            do uso da metodologia do <i>Design Thinking,</i>
            particularmente pelo distanciamento do
            cliente/usuário final.
        </item>
        <item>
            O <i>Design Thinking</i> tem como base o uso da
            capacidade empática do designer para o
            desenvolvimento de ideias, considerados o
            significado emocional e o funcional, com o
            foco no ser humano.
        </item>
        <item>
            O <i>Design Thinking</i> requer testes e antecipa
            etapas como a prototipagem para que se
            atendam as expectativas do empresário
            financiador do projeto, antes de se pensar
            no usuário final.
        </item>
    </question_options>
    É correto o que se afirma em
</question>
<answer_options>
    <item>
        II, apenas.
    </item>
    <item>
        III, apenas.
    </item>
    <item>
        I e II, apenas.
    </item>
    <item>
        I e III, apenas.
    </item>
    <item>
        I, II e III.
    </item>
</answer_options>