<text_block>
    <paragraph>
        Se a saída de dólares for superior ao ingresso de
        recursos no País por vários meses seguidos, a
        retirada consecutiva de divisas afetará o preço do
        dólar. Caso o Banco Central decida evitar a flutuação
        no preço da moeda estrangeira, poderia realizar
        operações de <i>swap</i> cambial, que funcionam como
        uma venda futura de dólares, ou mesmo operar no
        mercado à vista com leilões de moeda estrangeira.
    </paragraph>
</text_block>
<source>
    Disponível em: <link>http://www.g1.globo.com</link>.
    Acesso em: 15 ago. 2018 (adaptado).
</source>
<question>
    Considerando a tendência à equalização das taxas
    de juros, um regime de taxa de câmbio flutuante,
    com livre mobilidade de capitais e expectativas
    racionais, avalie as asserções a seguir e a relação
    proposta entre elas.
    <porque>
        <first>
            I. Se o diferencial de juros e os riscos mantêm-se inalterados, um anúncio da autoridade
            monetária de não realizar o programa de
            oferta diária de <i>swaps</i> afeta a cotação do
            dólar no período presente, caracterizando
            uma relação positiva entre a cotação futura
            e a cotação presente da moeda norte-americana.
        </first>
        PORQUE
        <second>
            II. A expectativa de menor rentabilidade em
            dólares no futuro resulta em retirada de
            divisas da economia brasileira, com prejuízo
            para as exportações do País.
        </second>
    </porque>
    A respeito dessas asserções, assinale a opção
    correta.
</question>
<answer_options>
    <item>
        As asserções I e II são proposições verdadeiras,
        e a II é uma justificativa correta da I.
    </item>
    <item>
        As asserções I e II são proposições verdadeiras,
        mas a II não é uma justificativa correta da I.
    </item>
    <item>
        A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
        é uma proposição falsa.
    </item>
    <item>
        A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
        proposição verdadeira.
    </item>
    <item>
        As asserções I e II são proposições falsas.
    </item>
</answer_options>